Če rez ni bil glaven, se je moralo na levi ali desni strani tik pred rezom zgoditi pravilo, ki ni vpeljalo ravnokar rezane formule. Denimo, da je bil na levi ravnokar vpeljan veznik $\sqcap$, nato pa smo rezali z veznikom nepovezano formulo $C$.
\begin{prooftree}
    \AxiomC{$\Gamma,A,C \Rightarrow \Delta$}
    \levopravilo{L$\sqcap$}
    \UnaryInfC{$\Gamma,A \sqcap B,C \Rightarrow \Delta$}

    \AxiomC{$\Gamma' \Rightarrow C,\Delta'$}
    \pravilo{Rez}
    \BinaryInfC{$\Gamma,\Gamma',A \sqcap B \Rightarrow \Delta,\Delta'$}
\end{prooftree}
To lahko, ne glede na to kakšna je formula $C$ in ne glede na to ali je bila na desni vpeljana kakšna druga formula ali ne, preobrazimo tako, da bo zadoščalo indukcijski predpostavki.
\begin{prooftree}
    \AxiomC{$\Gamma,A,C \Rightarrow \Delta$}
    \AxiomC{$\Gamma' \Rightarrow C,\Delta'$}
    \pravilo{Rez}
    \BinaryInfC{$\Gamma,\Gamma',A \Rightarrow \Delta,\Delta'$}
    \pravilo{L$\sqcap$}
    \UnaryInfC{$\Gamma,\Gamma',A \sqcap B \Rightarrow \Delta,\Delta'$}
\end{prooftree}
Rez smo res premaknili višje v drevesu izpeljave in kot lahko vidimo sama formula $C$ za indukcijski korak ni bila pomembna. Zato namesto glede na rezano formulo, ločimo primere glede na ravnokar vpeljano formulo, ki ni $C$. Seveda tudi ni pomembno, ali se ta vpeljava zgodi v levem ali desnem poddrevesu nad rezom, saj je to asimetrično le če obravnavamo rezano formulo. Pomembno pa je, ali je bil veznik vpeljan z levim pravilom vpeljave ali je bil vpeljan z desnim, zato si oglejmo še drugi primer, ko je vpeljana formula $A \sqcap B$.
\begin{prooftree}
    \AxiomC{$\Gamma,C \Rightarrow A,\Delta$}
    \AxiomC{$\Gamma,C \Rightarrow B,\Delta$}
    \levopravilo{R$\sqcap$}
    \BinaryInfC{$\Gamma,C \Rightarrow A \sqcap B,\Delta$}

    \AxiomC{$\Gamma' \Rightarrow C,\Delta'$}
    \pravilo{Rez}
    \BinaryInfC{$\Gamma,\Gamma' \Rightarrow A \sqcap B,\Delta,\Delta'$}
\end{prooftree}
\dol
\begin{prooftree}
    \AxiomC{$\Gamma,C \Rightarrow A,\Delta$}
    \AxiomC{$\Gamma' \Rightarrow C,\Delta'$}
    \levopravilo{Rez}
    \BinaryInfC{$\Gamma,\Gamma' \Rightarrow A,\Delta,\Delta'$}

    \AxiomC{$\Gamma,C \Rightarrow B,\Delta$}
    \AxiomC{$\Gamma' \Rightarrow C,\Delta'$}
    \pravilo{Rez}
    \BinaryInfC{$\Gamma,\Gamma' \Rightarrow B,\Delta,\Delta'$}

    \pravilo{R$\sqcap$}
    \BinaryInfC{$\Gamma,\Gamma' \Rightarrow A \sqcap B,\Delta,\Delta'$}
\end{prooftree}
Tu smo sicer pridelali dva reza, a sta oba višje v drevesu izpeljave, zato zadostimo indukcijski predpostavki. Poglejmo si še, kaj se zgodi če na levi vpeljemo veznik $\star$.
\begin{prooftree}
    \AxiomC{$\Gamma,A,B,C \Rightarrow \Delta$}
    \levopravilo{L$\star$}
    \UnaryInfC{$\Gamma,A \star B,C \Rightarrow \Delta$}

    \AxiomC{$\Gamma' \Rightarrow C,\Delta'$}
    \pravilo{Rez}
    \BinaryInfC{$\Gamma,\Gamma',A \star B \Rightarrow \Delta,\Delta'$}
\end{prooftree}
\dol
\begin{prooftree}
    \AxiomC{$\Gamma,A,B,C \Rightarrow \Delta$}
    \AxiomC{$\Gamma' \Rightarrow C,\Delta'$}
    \pravilo{Rez}
    \BinaryInfC{$\Gamma,\Gamma',A,B \Rightarrow \Delta,\Delta'$}

    \pravilo{L$\star$}
    \UnaryInfC{$\Gamma,\Gamma',A \star B \Rightarrow \Delta,\Delta'$}
\end{prooftree}
Kot pri primeru levega pravila vpeljave za veznik $\sqcap$, pravilo reza ter pravilo vpeljave le zamenjamo, zato enostavno zadostimo indukcijski predpostavki.
\begin{prooftree}
    \AxiomC{$\Gamma,C \Rightarrow A,\Delta$}
    \AxiomC{$\Gamma' \Rightarrow B,\Delta'$}
    \levopravilo{R$\star$}
    \BinaryInfC{$\Gamma,\Gamma',C \Rightarrow A \star B,\Delta,\Delta'$}

    \AxiomC{$\Gamma'' \Rightarrow C,\Delta''$}
    \pravilo{Rez}
    \BinaryInfC{$\Gamma,\Gamma',\Gamma'' \Rightarrow A \star B,\Delta,\Delta',\Delta''$}
\end{prooftree}
\dol
\begin{prooftree}
    \AxiomC{$\Gamma,C \Rightarrow A,\Delta$}
    \AxiomC{$\Gamma'' \Rightarrow C,\Delta''$}
    \levopravilo{Rez}
    \BinaryInfC{$\Gamma,\Gamma'' \Rightarrow A,\Delta,\Delta''$}

    \AxiomC{$\Gamma' \Rightarrow B,\Delta'$}
    \pravilo{R$\star$}
    \BinaryInfC{$\Gamma,\Gamma',\Gamma'' \Rightarrow A \star B,\Delta,\Delta',\Delta''$}
\end{prooftree}
Pri zgornjem koraku indukcije je pomembno, da se formula $C$, ki jo režemo, kot predpostavka dodatno pojavi le v enem izmed skventov $\Gamma \Rightarrow A,\Delta$ ter $\Gamma' \Rightarrow B,\Delta'$, ne v obeh, saj desno pravilo vpeljave veznika $\star$ združi konteksta in bi morali drugače $C$ iz sekventa rezati dvakrat. To pa nam tudi omogoči zelo enostaven korak indukcije, kot je izveden zgoraj. Primeri za veznika $\sqcup$ ter + so popolnoma simetrični prejšnjim štirim primerom, zato jih prepustimo bralcu. Oglejmo si sedaj primer, ko na levi tik pred rezom vpeljemo implikacijo.
\begin{prooftree}
    \AxiomC{$\Gamma,C \Rightarrow A,\Delta$}
    \AxiomC{$\Gamma',B \Rightarrow \Delta'$}
    \levopravilo{L$\multimap$}
    \BinaryInfC{$\Gamma,\Gamma',C,A \multimap B \Rightarrow \Delta,\Delta'$}

    \AxiomC{$\Gamma'' \Rightarrow C,\Delta''$}
    \pravilo{Rez}
    \BinaryInfC{$\Gamma,\Gamma',\Gamma'',A \multimap B \Rightarrow \Delta,\Delta',\Delta''$}
\end{prooftree}
\dol
\begin{prooftree}
    \AxiomC{$\Gamma,C \Rightarrow A,\Delta$}
    \AxiomC{$\Gamma'' \Rightarrow C,\Delta''$}
    \levopravilo{Rez}
    \BinaryInfC{$\Gamma,\Gamma'' \Rightarrow A,\Delta,\Delta''$}

    \AxiomC{$\Gamma',B \Rightarrow \Delta'$}
    \pravilo{L$\multimap$}
    \BinaryInfC{$\Gamma,\Gamma',\Gamma'',A \multimap B \Rightarrow \Delta,\Delta',\Delta''$}
\end{prooftree}
Kot lahko vidimo, je ta primer zelo podoben primeru, ko tik nad rezom vpeljemo $\star$ z desnim pravilom vpeljave. Prav tako je primer, ko je $\multimap$ vpeljan na desni, zelo podoben primeru, ko je $\star$ vpeljan na levi.
\begin{prooftree}
    \AxiomC{$\Gamma,C,A \Rightarrow B,\Delta$}
    \levopravilo{R$\multimap$}
    \UnaryInfC{$\Gamma,C \Rightarrow A \multimap B,\Delta$}

    \AxiomC{$\Gamma' \Rightarrow C,\Delta'$}
    \pravilo{Rez}
    \BinaryInfC{$\Gamma,\Gamma' \Rightarrow A \multimap B,\Delta,\Delta'$}
\end{prooftree}
\dol
\begin{prooftree}
    \AxiomC{$\Gamma,C,A \Rightarrow B,\Delta$}
    \AxiomC{$\Gamma' \Rightarrow C,\Delta'$}
    \pravilo{Rez}
    \BinaryInfC{$\Gamma,\Gamma',A \Rightarrow B,\Delta,\Delta'$}

    \pravilo{R$\multimap$}
    \UnaryInfC{$\Gamma,\Gamma' \Rightarrow A \multimap B,\Delta,\Delta'$}
\end{prooftree}
Zadnji izmed propozicijskih veznikov je zopet negacija. Obravnavali bomo le levo pravilo vpeljave, saj je desno popolnoma simetrično in je zato tudi postopek eliminacije take vrste reza simetričen.
\begin{prooftree}
    \AxiomC{$\Gamma,C \Rightarrow A,\Delta$}
    \levopravilo{L$\negacija$}
    \UnaryInfC{$\Gamma,C,\negacija A \Rightarrow \Delta$}

    \AxiomC{$\Gamma' \Rightarrow C,\Delta'$}
    \pravilo{Rez}
    \BinaryInfC{$\Gamma,\Gamma',\negacija A \Rightarrow \Delta,\Delta'$}
\end{prooftree}
\dol
\begin{prooftree}
    \AxiomC{$\Gamma,C \Rightarrow A,\Delta$}
    \AxiomC{$\Gamma' \Rightarrow C,\Delta'$}
    \pravilo{Rez}
    \BinaryInfC{$\Gamma,\Gamma' \Rightarrow A,\Delta,\Delta'$}
    \pravilo{L$\negacija$}
    \UnaryInfC{$\Gamma,\Gamma',\negacija A \Rightarrow \Delta,\Delta'$}
\end{prooftree}
Oglejmo si še konstante. Tokrat seveda obravnavamo tudi konstanti $\top$ ter $\bot$, saj rez ni glaven in nimamo več težave z dejstvom, da imata vsaka le po eno pravilo vpeljave.
\begin{prooftree}
    \AxiomC{}
    \levopravilo{R$\top$}
    \UnaryInfC{$\Gamma,C \Rightarrow \top,\Delta$}
    \AxiomC{$\Gamma' \Rightarrow C,\Delta'$}
    \pravilo{Rez}
    \BinaryInfC{$\Gamma,\Gamma' \Rightarrow \top,\Delta,\Delta'$}
\end{prooftree}
\dol
\begin{prooftree}
    \AxiomC{}
    \levopravilo{R$\top$}
    \UnaryInfC{$\Gamma,\Gamma' \Rightarrow \top,\Delta,\Delta'$}
\end{prooftree}
Ker lahko $\top$ med sklepi vedno dokažemo, lahko končni sekvent dobimo tudi ne da bi rezali formulo $C$, saj je ta že od začetka med predpostavkami nastala ,,umetno''. Korak indukcije za konstanto $\bot$ izvedemo popolnoma simetrično, saj zanjo velja ista lastnost, le da velja med predpostavkami. Pri obravnavi konstante $\enota$ desnega pravila vpeljave ne moremo obravnavati, saj ob formuli $\enota$ v sekventu ni nobene druge formule, ki bi jo lahko rezali. Zato obravnavamo le levo pravilo vpeljave.
\begin{prooftree}
    \AxiomC{$\Gamma,C \Rightarrow \Delta$}
    \levopravilo{L$\enota$}
    \UnaryInfC{$\Gamma,C,\enota \Rightarrow \Delta$}

    \AxiomC{$\Gamma' \Rightarrow C,\Delta'$}
    \pravilo{Rez}
    \BinaryInfC{$\Gamma,\Gamma',\enota \Rightarrow \Delta,\Delta'$}
\end{prooftree}
\dol
\begin{prooftree}
    \AxiomC{$\Gamma,C \Rightarrow \Delta$}
    \AxiomC{$\Gamma' \Rightarrow C,\Delta'$}
    \pravilo{Rez}
    \BinaryInfC{$\Gamma,\Gamma' \Rightarrow \Delta,\Delta'$}

    \pravilo{L$\enota$}
    \UnaryInfC{$\Gamma,\Gamma',\enota \Rightarrow \Delta,\Delta'$}
\end{prooftree}
Korak indukcije pri konstanti $\nicla$ je simetričen, obravnavamo pa le njeno desno pravilo vpeljave, iz enakih razlogov. Pri kvantifikatorjih je ta korak spet precej enostaven in simetričen za vse štiri primere, zato bomo prikazali le enega, namreč primer, ko na levi tik pred rezom vpeljemo formulo $\forall x A$.
\begin{prooftree}
    \AxiomC{$\Gamma,C,A[t/x] \Rightarrow \Delta$}
    \levopravilo{L$\forall$}
    \UnaryInfC{$\Gamma,C,\forall x A \Rightarrow \Delta$}

    \AxiomC{$\Gamma' \Rightarrow C,\Delta'$}
    \pravilo{Rez}
    \BinaryInfC{$\Gamma,\Gamma',\forall x A \Rightarrow \Delta,\Delta'$}
\end{prooftree}
\dol
\begin{prooftree}
    \AxiomC{$\Gamma,C,A[t/x] \Rightarrow \Delta$}
    \AxiomC{$\Gamma' \Rightarrow C,\Delta'$}
    \pravilo{Rez}
    \BinaryInfC{$\Gamma,\Gamma',A[t/x] \Rightarrow \Delta,\Delta'$}

    \pravilo{L$\forall$}
    \UnaryInfC{$\Gamma,\Gamma',\forall x A \Rightarrow \Delta,\Delta'$}
\end{prooftree}
Lotimo se sedaj eksponentov. Začnimo s primerom, kjer je bila nad rezom ravnokar vpeljana formula $!A$, s skrčitvijo, ošibitvijo ali levim pravilom vpeljave. Vsi ti primeri so si enaki, zato obravnavajmo le skrčitev.
\begin{prooftree}
    \AxiomC{$\Gamma,C,!A,!A \Rightarrow \Delta$}
    \levopravilo{C!}
    \UnaryInfC{$\Gamma,C,!A \Rightarrow \Delta$}

    \AxiomC{$\Gamma' \Rightarrow C,\Delta'$}
    \pravilo{Rez}
    \BinaryInfC{$\Gamma,\Gamma',!A \Rightarrow \Delta,\Delta'$}
\end{prooftree}
\dol
\begin{prooftree}
    \AxiomC{$\Gamma,C,!A,!A \Rightarrow \Delta$}
    \AxiomC{$\Gamma' \Rightarrow C,\Delta'$}
    \pravilo{Rez}
    \BinaryInfC{$\Gamma,\Gamma',!A,!A \Rightarrow \Delta,\Delta'$}
    \pravilo{C!}
    \UnaryInfC{$\Gamma,\Gamma',!A \Rightarrow \Delta,\Delta'$}
\end{prooftree}
Primeri, ko je bila vpeljana formula $?A$ s skrčitvijo, ošibitvijo ali desnim pravilom vpeljave, so prav tako enaki, zato jih ne bomo obravnavali.
Pri desnem pravilu vpeljave fomrule $!A$ ter pri levem pravilu vpeljave formule $?A$ pa se je treba malce bolj potruditi. Primera sta zopet simetrična, zato si oglejmo le desno pravilo vpeljave formule $!A$. Da smo lahko kot sklep sploh vpeljali formulo $!A$, je morala biti formula $C$, ki jo režemo, oblike $!C$.
\begin{prooftree}
    \AxiomC{$!\Gamma,!C \Rightarrow A,?\Delta$}
    \levopravilo{R!}
    \UnaryInfC{$!\Gamma,!C \Rightarrow !A,?\Delta$}

    \AxiomC{$\Gamma' \Rightarrow !C,\Delta'$}
    \pravilo{Rez}
    \BinaryInfC{$!\Gamma,\Gamma' \Rightarrow !A,?\Delta,\Delta'$}
\end{prooftree}
Tu pa nastopi težava, saj drevesa izpeljave ne moremo preoblikovati, ne da bi vedeli kaj več o desnem poddrevesu nad rezom.
\begin{prooftree}
    \AxiomC{$!\Gamma,!C \Rightarrow A,?\Delta$}
    \AxiomC{$\Gamma' \Rightarrow !C,\Delta'$}
    \pravilo{Rez}
    \BinaryInfC{$!\Gamma,\Gamma' \Rightarrow A,?\Delta,\Delta'$}
    \UnaryInfC{?}
\end{prooftree}
Če namreč $\Gamma'$ ni oblike $!\Gamma'$ in $\Delta'$ ni oblike $?\Delta'$, desnega pravila vpeljave za veznik ! ne moremo več uporabiti. Ločiti je treba primer, ko je bila formula $!C$ na desni ravnokar vpeljana z desnim pravilom vpeljave veznika ! in ko ni bila. Če formula $!C$ ni bila ravnokar vpeljana, je moral biti vpeljan nek drug veznik, vse take primere pa smo že obravnavali. Edini primer, ki bi nam lahko povzročal težave, bi bil prav tako na desni vpeljan veznik !, a je to povsem enako primeru, ko je bila formula $!C$ ravnokar vpeljana, zato si oglejmo le slednje.
\begin{prooftree}
    \AxiomC{$!\Gamma,!C \Rightarrow A,?\Delta$}
    \levopravilo{R!}
    \UnaryInfC{$!\Gamma,!C \Rightarrow !A,?\Delta$}

    \AxiomC{$!\Gamma' \Rightarrow C,?\Delta'$}
    \pravilo{R!}
    \UnaryInfC{$!\Gamma' \Rightarrow !C,?\Delta'$}
    \pravilo{Rez}
    \BinaryInfC{$!\Gamma,!\Gamma' \Rightarrow !A,?\Delta,?\Delta'$}
\end{prooftree}
\dol
\begin{prooftree}
    \AxiomC{$!\Gamma,!C \Rightarrow A,?\Delta$}

    \AxiomC{$!\Gamma' \Rightarrow C,?\Delta'$}
    \pravilo{R!}
    \UnaryInfC{$!\Gamma' \Rightarrow !C,?\Delta'$}
    \pravilo{Rez}
    \BinaryInfC{$!\Gamma,!\Gamma' \Rightarrow A,?\Delta,?\Delta'$}
    \pravilo{R!}
    \UnaryInfC{$!\Gamma,!\Gamma' \Rightarrow !A,?\Delta,?\Delta'$}
\end{prooftree}
Enak problem nastane, če je formula $!A$ vpeljana z desnim pravilom vpeljave v desnem poddrevesu nad rezom. V tem primeru je morala formula $C$ biti oblike $?C$ in je bila v levem poddrevesu vpeljana kot predpostavka. To ima seveda enako rešitev kot primer zgoraj.
